---
description: "紫微斗数基础知识，紫微斗数入门，十四主星。"
---

# 十四主星

## 前言

本章将会介绍紫微斗数的“班主任” —— `十四主星`。前面我们说过，十四主星在紫微斗数里起着 *定调* 的作用，可以将他们理解为一个人的“初始属性值”。当一个宫位内没有主星的时候，我们将这个宫位叫做 [`空宫`](../learn/basis.md#术语解释)。空宫需要借 `对宫` 的主星来定调。很多了解过紫微斗数的读者会觉得空宫不好，或者不知道怎么解释空宫。那是因为空宫本身会给人一种 `迷茫`、`没有主心骨` 的感觉。但其实空宫是一种 `海纳百川` 的概念。就像你一道题不会做，就会去看周围的同学是怎么做的，如果周围都是学霸，那你这道题在吸收了大家的解题思路以后就会多很多解题思路。但假如你周围都是学渣，那个场面请自行脑补。所以空宫受到 `三方四正` 和 `暗合宫` 的影响会比非空宫要大。其中空宫率大概 `≈16.44%`。

除了空宫，紫微斗数还有 `双星` 系统，就是两颗主星同时出现在某个宫位内。双星不是简单的将两颗星的特质加起来，而是特质会相互融合，形成新的特质。当然，星耀自身的特质是还在的，只是会相互影响。举个例子来说，[`武曲星`](#武曲星) 很孤傲、刚直，但是当武曲星和 [`贪狼星`](#贪狼星) 在一起的时候，贪狼星会让武曲星的棱角没有那么明显，武曲星会让贪狼星的欲望更加的务实。

本篇只是粗略介绍各个星耀以及组合的情况，由于篇幅的关系无法把星耀的每个特点都介绍到。各位读者可以根据这些基本特质自己思考总结，可以得出更多的结论，然后再用自己的结论去星盘里反复验证，就会对星耀特性越来越熟悉。也许，你会发现更多有趣的特性也说不一定。另外，因为每个人理解和表达能力不一样，笔者对星耀的描述也不一定是百分之百准确，如果读者有疑问或者质疑，欢迎联系笔者进行交流，当然你也可以在 [讨论组](https://github.com/SylarLong/iztro/discussions) 里发帖讨论。

另外，星耀中的某些特质是需要在特定辅星和杂耀的光环叠加下展现出来的，比如紫府的哲学修养，需要在 [`空耀`](./basis.md#星耀) 的加持下，才会更加容易激发出来，否则还是会以对权利的追求，享受周围人的追捧为主要特质。

>*本系列文章为原创文章，转载请标注出处。*

:::danger 注意

星耀特质只代表着一种趋势和特点，这些趋势和特点更多的是一种本能，在没有意识参与的情况下会不由自主的展现出来。但是，很多时候并不一定会展现出来，因为随着素质教育的加强，社会的进步，认知水平的提高等等，会修正一些特点，也会掩盖一些特点。所以，切勿因为星耀特质而带着有色眼镜看人，社会需要各色各样个性的人，才能保持多样性。这样才能让我们这个世界五彩斑斓，充满生气。任何一颗星，都有好人，也有人渣，就像任何一个国家都有好人，也有坏蛋一样。所以，请平等的看待每一颗星。

在介绍双星的时候，我会在双星形成某个格局时引用一些古籍里面的原文，但是目的不是让大家遵从原文的说法，而是为了让大家想去查阅原文的时候有个出处。原文的论断是需要有比较其他条件辅助才能形成那个效果的，所以不能太过于依赖于格局的解释。

:::

## 紫微星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.28%" />
	
<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>己土 ⛰️</td>
    <td>斗分</td>
    <td>中天星系</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>尊贵</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黄色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>紫光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>官禄主</td>
    <td>职务</td>
    <td>众星枢纽，长五行，孕万物</td>
    <td>别号</td>
    <td>帝王星，老板星，俸禄星</td>
  </tr> 
</table>

### 紫微星特性

看到紫微星，相信很多读者都知道他是一颗 `帝王星`，但并不是说紫微星的人能当帝王，而是说紫微星人的个性具有“王者”的特质，比如说控制欲、占有欲较强，比较喜欢一些华而不实的物品和称赞，典型的要面子不要里子的类型。也正因为如此，紫微星会给人比较强的距离感。紫微星有着很多领导型人格所需要的特质：目标长远，大局观强、好为人师等等。

这是一颗非常“吃资源”的星耀，如果给予足够的支持和条件去培养这颗星，让紫微星具有和自身气场所匹配的能力，紫微星就会发挥出他强大的控场和规划能力。但是如果自身的认知水平不足，没有足够能知识和能力去支撑这颗星，他就会变得比较眼高手低，高不成低不就了。

所以假如你的命宫主星是 `紫微星` 的话，一定要扩展自己知识的广度，把自身基础打牢固。这样在工作和生活中就非常容易成为一个受人尊敬的人。另外，紫微星要特别注意被人“捧杀”，因为他特别容易迷失在别人的吹捧之中。

### 紫微星组合
---
#### 紫微天府 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.47%" />

紫微星和 [`天府星`](#天府星) 都是帝星，双帝星的组合会加重帝王那种控制欲和占有欲，喜欢一切情况尽在掌握的感觉。但是内心会出现要虚荣还是要务实的冲突，所以在遇到抉择的时候反而难以果断的下决定。

要注意审视自己的能力是否能匹配上自己的眼光。紫府对奢侈品有比较重的情节，在吃穿用度上要求都颇高。自尊心和虚荣心都极强的紫府如果生于清贫之家成长路上就比较辛苦，因为紫府很喜欢攀比，就算因为天府的关系不喜欢表现出来，但是内心是会默默的去比较自己和周围人的状况。

求学阶段就比较喜欢竞选班干部之类的管理职务，喜欢安排别人。如善加引导，是比较容易成为优秀的管理者。相对于紫微星单星，紫府同宫格的人的欲望更加强烈，因为紫府同宫的格局下，福德宫一定是 [`贪狼星`](#贪狼星)，所以相对的，爱好也会比较广泛。

由于考虑得比较长远，想得也比较多的关系，紫府的人也比较容易在哲学方面有比较高的造诣。这个也和紫府与人的距离感有关，在紫府成长初期通常会觉得自己应该是人群中的C位。久而久之，大家就不爱带着他玩儿了，这也是紫府孤独感的来源。这种与人相处的距离感会让部分紫府反思，在反思中顿悟。一个顿悟的紫府会给人一种肃然起敬的感觉。


#### 紫微七杀 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.36%" />

紫微星配上杀破狼中的任何一颗星，都会让紫微星变得比较接地气，让紫微星变得比较务实。[`七杀星`](#七杀星) 会让有点摇摆不定的紫微星变得比较坚定，不容易受周围环境或人影响自己的决定。

一个兼具执行力的皇帝一旦方向走对了，那是很可怕的。所以，紫微七杀适合在某个专业领域深耕下去，假以时日，一般都会在某个领域有所建树。但是他一旦摆烂起来，也非常难办，因为紫微七杀本不太愿意听别人的意见，又比较孤傲，所以要改变他的想法，是件难度很大的事情。

从上面的特点不难看出，紫微七杀一旦被PUA，要纠正也是非常困难的事情。因此紫微七杀要多多增加自己的见闻，在自己不熟悉的领域中要谨慎，以免被人怂恿着把自己陷入进退两难的情况。

#### 紫微破军 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.39%" />

紫微星和 [`破军星`](#破军星) 组合，就像皇帝得到了军队，所以做起事情来有一种摧枯拉朽的感觉。所以从小比较叛逆的、不太服管。但是紫微破军因为迁移宫一定是 [`天相星`](#天相星) 的关系，也就有了点“窝里横”的意味。就是说不熟的时候感觉他还挺会顾及别人感受的，熟络以后反而不太给面子。

这个组合表现出来的气度很大方、不拘小节、不计较。这种豪迈大方的个性本身很容易让大家跟着他玩，然后紫微破军那种死要面子活受罪的个性非常容易让他打肿脸充胖子，所以社交圈子对于紫微破军来说影响力还蛮大的。

如果周围都是酒肉朋友，奸诈之人，那紫微破军可以说会过得比较难受了。所以如果你的命宫主星是紫微破军，要学会拒绝，不要为了面子硬着头皮撑。紫微破军在运动和艺术类的天赋都比较高，但是正经学习的话，一般都比较不上心。假如你小孩是紫微破军，你有想让他坐得住静下心来学习，是需要费一番功夫的。

#### 紫微贪狼 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.83%" />

这个组合被称为 `桃花犯主`，因为 [`贪狼星`](#贪狼星) 化气桃花，是紫微斗数的第一桃花星。这个组合在 [太微赋](./ancientBook-1.md#太微赋) 中有一句 `桃花犯主至淫` 的说法，让不少人在看到这句话的时候看紫微贪狼的眼神都变了。其实这个真的是误会大了。

紫微贪狼自带社交属性，喜欢各种新奇人事物，好奇心重，所以只要遇到他感兴趣的领域，学什么都快，但是比较难专精。通常紫微贪狼都会给人一种看起来比较风流的感觉，不管男女，都会比较有才。而在古代，有才的人都会流连勾栏，所以才落了个“至淫”的名头。

贪狼星代表着欲望，所以他会加重紫微星的占有欲和控制欲，这让紫微贪狼眼里容不得沙子。但，他还有那种只许州官放火，不许百姓点灯的霸道。在处理男女关系的问题上，紫微贪狼尤其容易造成不可挽回的后果。

在“吹牛”这件事情上，紫贪也是及其有天赋的，而且他还禁不起激，所以常常自己给自己挖坑跳。有些事情明知不可为而为之，那叫有魄力。但有些事明明知道自己搞不定，缺在一众人的吹捧下觉得自己行了，那就是傻了。

#### 紫微天相 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.44%" />

古籍有云 `紫微天相，为臣不忠，为子不孝`。可以说描述得非常之夸张了，紫微天相的人看到这句话不由得瑟瑟发抖：“可千万别让我妈/领导看到这句话”。其实大可不必。因为社会形态的原因，当时喜欢顺从，听话而且没有自己想法的人，所以一切有自己想法，顶嘴，不服从管教的人都会被冠以不忠不孝之名。

[`天相星`](#天相星) 是一颗非常平衡的星耀，他什么都能来一点儿，不管是策划，管理，执行还是组织，规划，社交，统统在他的能力范围。在他和紫微星搭配在一起以后，会让他“敢于”去将自己的想法表达或者实践出来，并且因为有紫微星的“撑腰”，让他敢于对不合理说不。

这种特质让紫微天相的“前途”直接和伯乐挂了勾，因为紫微天相需要一个没有束缚的展现自我的平台，如果遇到一个妒忌心很强的领导或者控制欲很强的父母，那紫微天相可就难受了。本身这个组合就是出现在 [`天罗地网`](./basis.md#术语解释) 位，所以收到环境和心境的影响会很大。

紫微减低了天相星那种左右摇摆的个性，而天相减低了紫微的距离感。这个组合就像皇帝(紫微星)有了印(天相星)，将军有了虎符，可以说是非常平衡的一个组合了。

## 天机星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.13%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>乙木 🪵</td>
    <td>斗分</td>
    <td>南斗第三星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>善</td>
    <td>五行色</td>
    <td>青色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>蓝光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>兄弟主</td>
    <td>职务</td>
    <td>掌管智慧，精神</td>
    <td>别号</td>
    <td>驿马星，宗教星，定轴星，智慧星，益寿星</td>
  </tr> 
</table>

### 天机星特性

天机星是一颗“策划型”的星耀，也是 `第六感` 的来源。他思维非常活跃，能够以常人难以发现的角度去看待人、事、物。但是也由于过于聪明的特性，让天机星的执行力受到了压制（能想办法让别人做的，自己就懒得动手了）。这并不是说天机星没有执行力，而是因为比起动手，他们更喜欢动脑和动嘴。

从上面的名片表中我们看到，天机星是 `兄弟主`，所以他的号召力和社交能力是非常强的。有天机星在的地方，一般是不会冷场的，他能很恰如其分的带动现场气氛，所以才叫他 `定轴星`。天机星很难静下心来去深入研究一件事情，所以常常出现知识宽度有余而深度不足的问题。

天机星特别不喜欢“笨蛋”，也因为耐心不足的原因，很不喜欢带着“笨蛋”一起玩，很喜欢对他们认为蠢的人事物翻白眼。如果你命宫主星是 `天机星` 的话，一定要增加自己知识的深度，让自己的想法变得可执行。另外，锻炼自己强大的内心也是天机星的必修课，因为主管思想的天机星要是没有一颗强大的心脏，是很难对抗这满是“笨蛋”的世界的。

### 天机星组合

---

#### 天机天梁 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.72%" />

这个组合有个格局叫 [`善荫朝纲格`](./pattern.md#善荫朝纲)，在 [太微赋](./ancientBook-1.md#太微赋) 中对这个格局的描述是 `善荫朝纲，仁慈之长`。这说明了这个组合有着“大家长”一样的感觉。

机梁也算是话多，思维跳跃的那种类型。和机梁聊天要适应他们切换话题的节奏，相比天机星，机梁会更加想去主动控场。机梁不愿意做一个小透明，不管是什么样的局，场子冷了就是机梁最大的“耻辱”。

天机化气为 `善`，这个善有善良、善变的意思，这也是导致他思维跳跃的源头。天机的双星系统可以把天机星翻译为“善于...”，后面的省略号把另一个主星的特征补上去就行了。所以机梁可以粗略的翻译为“善于庇荫他人”。

正因为机梁善于庇荫他人，所以机梁的同理心和共情能力是很强的，他们有着敏锐的情绪感应系统。他们总能在即将要惹你生气的时候悬崖勒马。“敌”进我退，“敌”强我避，“敌”弱我进的战略方针被他们玩的炉火纯青。

#### 天机巨门 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.88%" />

天机巨门组合有个格局加 [`巨机同临格`](./pattern.md#巨机同临)，按照前面说的把天机翻译为“善于...”，这个地方就可以翻译为“善于表达”。机巨的表达欲望可以说是紫微斗数里的第一位，脑子快，嘴巴也快。

在 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋) 中提到，`巨机同宫公卿之位`。其实并不是说天机巨门都能当大官，但是，一个人口才好，思维敏捷，逻辑能力还强，社交能力也出众，自然会有很多拥戴者，这些特点对仕途上的帮助是巨大的。

由于机巨喜欢社交，又热心肠的关系，通常都会有比较多的朋友。然而这种无差别交友的方式有时也会给自己带来一些影响。因为天机星是比较容易受外界变化而影响的星耀，巨门星作为一颗暗星，很容易吸收一些负能量，所以机巨在识人断事上需要下一点功夫，尽量近君子、远小人，以免聪明反被聪明误。

别看机巨在人群中夸夸其谈，好像和谁关系都很好一样，但是机巨的这种社交很多是流于一种“应酬”。因为巨门这颗暗星的关系，让机巨内心多多少少有些不安全感，所以机巨不太喜欢一个人呆着。

#### 天机太阴 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.83%" />

按照前面的逻辑，天机太阴应该翻译为“善于照顾人”。这里和机梁要区分开，机梁的庇阴和太阴的照顾那种感觉还是不太一样的。机梁喜欢关照弱势群体，有一种“当大哥/姐”的感觉，而机阴的照顾，是那种像妈妈一样的关爱。

所以，说起照顾别人的情绪，当然就是机阴的特长了。机阴的高情商和高于平均水平的颜值，让他们通常都比较受欢迎。这也导致机阴在感情方面一直处于一个被动的角色。周围追的人一多，自己就没有太多机会主动去追求自己内心喜欢的那个人。

天机的思索加上太阴的保守，让这个组合的人成为了绝对的“风险厌恶型”人格。他们喜欢稳定，不喜欢冒险。遇到什么事都会思索再三才会去下决定。这也导致天机太阴不太敢去争，但是前面有人顶着的时候，天机太阴的谋略就能体现出来了。

这个组合的小心机会比较多一些，也算事对自我的一种保护意识，掌握好那个度，那些小心机会非常出彩。这个情商和美商俱佳的组合，逆商却是一大短板，所以让自己有一颗强大的心脏，是天机太阴需要花特别多心思去锻炼的地方。

## 太阳星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.27%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阳 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>丙火 🔥</td>
    <td>斗分</td>
    <td>中天星系</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>权贵</td>
    <td>五行色</td>
    <td>红色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>橘红光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>官禄主</td>
    <td>职务</td>
    <td>执掌光明，博爱，付出</td>
    <td>别号</td>
    <td>政治星，名誉星，驿马星，法律星，父星，夫星，子星，公关星，老板星</td>
  </tr> 
</table>

### 太阳星特性

太阳星是一颗“太子星”，因为他永远出现在紫微星的 `子女位`，如果你还不知道 `宫` 和 `位` 的区别，请先阅读 [宫位](./palace.md#前言) 的介绍再回来阅读本篇分享。太阳星继承了紫微星的一部分特质，比如说希望得到尊重，好为人师等。但是，太阳星也因为自己还不是“皇帝”的原因，会比紫微星更加的有亲和力，这也是为什么太阳星能代表光明和博爱的原因。但也正因为自己还不是“皇帝”，所以太阳星更渴望“权利”，所以太阳星才化气为 `权贵`。

也正是由于太阳星的内心渴望得到“权利”，造就了太阳星喜欢“争”的原因。在遇到自己合法权益收到侵害的时候，太阳星会毫不犹豫的拿起法律的武器来维护自身的权益。这也是为什么太阳星得到 `政治星` 和 `法律星` 别号的原因。

如果你命宫主星是太阳星，那在人际关系中要注意边界感，因为你认为的对别人好可能会过于的强势而让别人有压力。作为官禄宫主的太阳星，事业心是非常强的，他非常善于宣传和表现自己，组织能力也相当出色。

也正是因为太阳星的能力太强，也常常在感情当中扮演着强势的一方，在双方发生分歧的时候，太阳星是非常在意话语权的，这也让另一半压力非常之大。也就有了传统命理说的“太阳不利女命”的说法。但是在当今社会，我们应该摒弃这种观念，性别不应该成为判断一个盘利弊的因素。

### 太阳星组合

---

#### 太阳天梁 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.54%" />

这个组合只会出现在卯和酉这两个宫位上，当太阳天梁在卯宫的时候，叫 [`日照雷门格`](./pattern.md#日照雷门)，又叫 `日出扶桑格`。在 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋) 中提到 `日照雷门富贵荣华`，所以太阳天梁的读者们，加油咯，不要给这个格局拖后腿哦。有些老师会说当太阳天梁出现在酉宫的时候叫 `日落西山格`。其实这个格局叫什么名字没有那么重要，区别就是在卯宫的要积极主动一些，在酉宫的要消极被动一点。

太阳天梁的人特别喜欢关照别人，对家里人一般都很好，比较顾家。另外，因为天梁的清高加上太阳的传播属性，让这个组合有点爱显摆，夸夸其谈的感觉。不管男女，太阳天梁都是属于能力比较强的类型，希望自己能够掌握主动权。

在社交方面，太阳天梁因为喜欢关照他人，所以通常朋友都比较多。要注意的是，这种霸道的对别人好的感觉是否会给别人造成一些压力。由于太阳天梁的对宫没有主星，所以他们不擅长或者说不屑于伪装自己，是属于比较直肠子的类型。

#### 太阳巨门 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.71%" />

`巨日同宫官封三代` 这个听起来是不是很让人振奋？它出自 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋)。[`巨日同宫格`](./pattern.md#巨日同宫) 的人口才是不错的，他的口才不是那种滔滔雄辩，而是由内而外散发出来的那种让人信赖的感觉。

比起 [`天机巨门`](#天机巨门) 的表达欲，太阳巨门更加偏向于传达和宣传，还有将语言作为一种工具来使用的那种天赋技能点。所以太阳巨门的人学外语是比较有先天优势的。

太阳巨门比较看重自己的名声。在相处中也比较强势。自信心受到巨门的影响稍微有点不足，但这种不足是相对太阳同系列而言。对于自信心这一块，太阳受到 [`星耀亮度`](./star.md##星耀的亮度) 的影响比较大，所以在寅宫的太阳巨门会比在申宫的更加自信。因为随着年纪的增长，在寅宫的这一组太阳星会随时间推移越来越强，而在申宫的那一组，巨门星会随时间推移越来越强。

#### 太阳太阴 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.89%" />

`日月同临官居侯伯` 这句话出自 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋)。它说的是太阳太阴同宫，能够位居侯伯。这其实是非常片面而且夸张的。太阳太阴因为双星性格特征相背，所以双重性格特别明显。时而温柔，时而刚强的。

这种特质导致太阳太阴有点“阴阳怪气”的个性，所以这个组合一定要好好说话。老是阴阳别人容易没朋友的。这两颗星在作为单星存在的时候就是特别爱照顾别人的那种类型，所以组合在一起过后这种“爱管闲事”的特质就会被加强。

稳定情绪，是太阳太阴需要去深入研究的事情。太阳太阴的表达欲望非常强，但是不一定能很好的表达出来。就是嘴赶不上脑子思考的速度，想得多，做得少。另外，太阳太阴比较容易有洁癖。

## 武曲星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.47%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>辛金 🪙</td>
    <td>斗分</td>
    <td>北斗第六星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>财富</td>
    <td>五行色</td>
    <td>白色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>乳白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>财帛主</td>
    <td>职务</td>
    <td>执掌财富，勇武之将</td>
    <td>别号</td>
    <td>正财星，寡宿星，战争星，将星</td>
  </tr> 
</table>

### 武曲星特性

武曲星是紫微斗数里面有名的“独行侠”，由于个性孤傲刚直，被传统命理师冠以 `刑克之星` 的名头。但实际上，武曲星只是不善表达，不喜社交。他直来直往的个性常常会无意中中伤他人，久而久之就有一种独来独往的感觉。

除了性格刚直，武曲星还是一个怕麻烦的星耀，这里的怕麻烦，不是懒，而是怕麻烦别人，怕人情世故。这种个性造就了武曲星强大的执行力和行动力，自己能动手的就不去麻烦别人，是武曲星的行事准则。

有强项，自然就有短板。策划能力就是武曲星的最大短板。倔强的个性加上说干就干的执行力，在方向正确的时候非常如鱼得水。但是缺点也很明显，就是不太听劝告，所以如果你的命宫主星是武曲星，一定要多听周围人的意见，就算不采纳，也可以从中吸取到一些自己没考虑到的经验。

### 武曲星组合

---

#### 武曲天府 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.44%" />

武曲星为正财星，而天府星是代表着财富积累的库星，因此许多人认为武曲天府的人擅长赚钱或储蓄。然而，这样的理解过于片面。我们需要全面研究各种星耀的特质，将它们综合在一起进行分析，才能判断他们是否擅长赚钱或储蓄。

武曲星的坚毅特性在天府星的影响下变得柔和，使其不那么直来直往，更懂得灵活变通。不过，这两颗星都不太愿意向他人寻求帮助，导致武曲天府的人更倾向于亲自动手。正是因为这种特性，使得武曲天府的独立性非常强，相比其他星宿更为成熟。

这个组合具备强大的工作能力，但也容易自视过高，可能会挑战一些超出自身能力范围的任务。然而，这并非完全不利，毕竟勇于尝试也是取得成功的关键。此外，武曲天府的兴趣广泛，这一特点主要是受福德宫贪狼星的影响。因为福德宫有贪狼星的存在，使得武曲天府对所喜欢的人或事物易产生痴迷情感。

尽管武曲天府不喜欢打扰他人，但却乐意为人解决难题。如果与他们关系良好，他们会非常愿意提供帮助。这种特性与其不拘小节、乐观积极的态度以及大方个性相结合，使得武曲天府有着非常广泛的社交圈子。

#### 武曲天相 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.28%" />

由于天相星的加入，使得武曲星表现得更为温和。而武曲星则赋予了天相星更强的执行力。因此，这个组合通常不愿受人束缚，更喜欢自主开拓新局面。然而，这一组合缺乏宏观视野，且倾向于亲自动手去完成任务，因此在事业拓展的过程中可能会遇到较大的挑战。不过，武曲星向来以吃苦耐劳而著称，对于武曲天相来说，这些挑战也并非难以克服的问题。

武曲天相在决策上较为果断，并拥有独特的方法和逻辑，能够自行贯彻执行，这也是让人钦佩的地方。然而，由于武曲天相的组合出现在 [`四马地`](./palace.md#四生地)，并且喜欢亲自主导，因此可能会较为奔波忙碌。

尽管天相星一直以识人、善用人才而著称，但在武曲的影响下，降低了其善于洞察人性、善于运用人才的特性。因此，武曲天相在处理人际关系时需要更多细心与周到。不仅要专注于工作，还要学会与人相处。由于武曲天相极强的事业心，即使已有主业，也容易开展副业，因此工作较为辛劳。在条件允许的情况下，很容易萌生创业创新的想法。

#### 武曲七杀 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.39%" />

武曲的刚毅与七杀的坚韧性格使其成为紫微斗数中最为坚定的组合。以敢打敢拼著称，对抗挑战毫不畏惧。因此，在童年时期常常让父母为其担心。当武曲七杀下定决心去做一件事时，往往不太愿意与他人商议，默默地去实现自己的目标。

然而，由于这种刚烈的特性，往往容易遭遇挫折，这便是所谓的“过刚易折”。因为不喜欢阴险狡诈的人际关系，武曲七杀在人群中显得有些格格不入。因此在古籍中，将武曲七杀归类为“武职”一类。然而，在当今社会，可供从事的“武职”相对较少，因此武曲七杀也需要适应社会的大环境。

强大的执行力和坚决果断的个性是武曲七杀最鲜明的特点。随着年龄的增长，经历生活的考验和阅历的积累，使得其个性不再那么锋利。武曲七杀在与人合伙创业时要特别注意，三思而后行。因为武曲七杀的耿直，常常会报以一腔热忱投入事业，然后在受人算计之后感到失望而归。当机会降临时，务必深思熟虑，多做风险评估，避免冒险行为。

武曲七杀在关心他人方面也较为直接，尽管心怀关爱，但言行举止往往容易被误解。因此，可能会产生一些社交焦虑，尤其是对社会的认知和了解愈发深入，这种现象也就愈发显著。因为他们觉得与人交往颇费周折，又不愿在无意中伤害他人，所以会选择回避社交。

#### 武曲破军 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.41%" />

武曲和破军的结合形成了一种独特而充满战斗精神的组合。武曲代表着果断和执行力，而破军则象征着挑战与突破。这两颗星相结合，打破了传统，创造出一种独特的个性。

武曲破军的人通常展现出强烈的勇气和不屈的精神。他们决心实现目标时会采取非传统的方式，敢于挑战现状，勇于冒险。这种组合常被描述为敢于打破常规、不断突破边界的特质。

然而，武曲破军的组合也可能带来一些挑战。由于过于专注于自己的目标，他们可能会忽略周围环境的变化和他人的看法，显得过于坚持己见或者冷漠。他们更倾向于依靠自己的能力解决问题，而不太愿意寻求外部的帮助。

这个星座组合的人通常具备突破困境和创新思维的能力。他们敢于挑战传统，以非常规的方式解决问题，追求独特的道路。尽管有时可能因为坚持自己的想法而与他人产生冲突，但正是由于他们的决心和勇气，使得他们能够在逆境中探索新的可能性，勇于创新。

#### 武曲贪狼 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.71%" />

古语有云：`武贪不发少年人`。很多人理解的是武曲贪狼的人不会早早发迹。但其实这事错的，古籍上的意思是武曲贪狼不能太早发迹。很多读者可能会觉得奇怪，发迹还分早晚？其实这个说法是非常有道理的。

武曲贪狼兼具执行里和策划力，这是非常恐怖的一个组合。试想一下，一个很务实的社交达人，兼具策划和执行力于一身。那个初始属性有多强大家可以想象一下。能力如此之强的人，势必会有一些自负。而如果在没有经历社会鞭挞就早早的成为人群中那颗耀眼的星的时候，会让武曲贪狼内心极度膨胀。而随着运势轮转，走到低谷期的时候，会形成极大的心理落差。

这种心理落差很容易让武曲贪狼一蹶不振，无法接受自己的失败。然而，如果在经历了一些人生的磨难以后，心智的成熟和逆商的提高，让武曲贪狼的能力更加全面。这个时候再发迹起来，就会显得格外的踏实。

这个组合对世界也充满了好奇心，探索欲特别强，所以很容易学得非常驳杂。如果希望在某个领域深耕，还是需要静下心来排除外界干扰，才能有更深的成就。不过，知识的深度和广度之间并没有好坏之分，一切都还是要看个人的选择。

## 天同星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.32%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阳 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>壬水 🌊</td>
    <td>斗分</td>
    <td>南斗第四星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>温和</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>福德主</td>
    <td>职务</td>
    <td>享受</td>
    <td>别号</td>
    <td>福星，寿星</td>
  </tr> 
</table>

### 天同星特性

如果单论 `亲和力`，那天同星一定可以得第一的那一颗，所以她才会化气为 `温和`。正因为这种温和，使得天同星形成了一种逆来顺受，不争不抢的个性。既然争不过抢不过，天同就把更多的精力放在了“自我享受”上，所以得到了 `福德宫主` 的头衔。

天同星是一颗不需要太多资源就可以培养起来的星耀。她的父母宫一定是 [`武曲星`](#武曲星)，所以天同星的父母一般都比较强势，这也使得天同星从小在家庭的“高压”环境下面成长。这从一个侧面告诉了我们，如果不想让孩子以后成为一个受气包，那就要给予孩子足够的关怀和爱护，不要过于直接，也不要什么事情都用物质来摆平。

作为一颗配合和辅助性的星耀，天同星要学会懂得拒绝和断舍离，要勇敢的对自己不喜欢的人事物说NO。但是，也正因为天同星的忍让，让她避免了很多冲突和不必要的损失，所以才说天同是一颗 `福星`。

天同不喜欢太多的不确定和一切不稳定因素，也不喜欢孤注一掷去拼一些没有把握的事情。这种保守的个性让天同星看起来缺乏一些冲劲。但是稳定又何尝不是一种生活方式呢，如果全世界都是争强好胜，喜欢拼抢的星耀，无法想象这个世界会变成什么样。

### 天同星组合

---

#### 天同太阴 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.71%" />

说起温柔如水，那一定是天同太阴的专利了。出了名的好脾气，会享受生活，喜欢安静的环境。天同太阴的好脾气不是说没脾气，只是他们发起脾气来爆发力并不强。而且他们还挺会给自己找借口不让自己去计较得失的。

这个组合由于个性原因，比较喜欢逃避问题，一种“惹不起总躲得起”的感觉。特别喜欢稳定的环境，害怕未知，内心不安全感很重。天同太阴的和善常常给人一种如沐春风的感觉。可是，一味的忍让和逃避有些时候并不能解决问题。

从上面的特质，不难看出，天同太阴是一个环境要求非常高的组合。如果外部环境不太好，他们比较难通过自身的反抗来改变现状。长时间的压抑和退让，就比较容易引发一些极端行为。

在艺术和审美这一块，天同太阴也是非常有天赋的，生活中也比较有情调，喜欢浪漫和惊喜。天同太阴这个组合在人际交往中不太会设防，所以比较容易吃亏。他们不喜欢改变习惯，所以一旦天同太阴陷入到一个不太好的环境里面，比较难全身而退。如果你的命宫是天同太阴，那断舍离就是你要加强的部分。

#### 天同天梁 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.77%" />

这个组合是非常受古人欢迎的组合，在 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋) 中描述到 `府相同梁性必好`。说的就是天府、天相、天同天梁的人品行好，性格比较讨喜。诚然，天同天梁是朋友圈中的老好人，对谁都非常体贴关照，在外一般都是好好先生的形象。

然而，同梁却不怎么会处理感情方面的事情。不管和配偶还是家人，都很难相处得和外面的朋友一样好。由于同梁的组合只会出现在寅申两个宫位，这两个宫位又是 [`四马地`](./palace.md#四生地)，所以极大概率遇到 [`天马`](./minor-star.md#天马) 组成 [`梁马飘荡格`](./pattern.md#梁马飘荡)。本来同梁的上进心就不强，遇到天马以后更加容易玩物丧志。

当然我并不是说缺乏上进心是不好的，天同天梁是非常会享受生活的。他们擅长把复杂的事情变简单，化繁为简是他们与生俱来的特长。享受慢生活，不参与内卷也没什么不好的。天同是福星，天梁是荫星，这两颗星被誉为是解厄化煞的福星。福星过多，就容易懒，行动力就会变差。

在 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋) 中还说到，`机月同梁作吏人`。在同梁同宫的时候，在三方四正里必然会组成 [`机月同梁格`](./pattern.md)，是适合做公务员的格局，但是由于上进心的不足，大多活跃在基层或者一些清闲的职位。

#### 天同巨门 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.54%" />

天同巨门的组合，艺术氛围一般都比较强。特别是天同巨门在丑宫的那一组，谓之 [`明珠出海格`](./pattern.md#明珠出海)。其艺术成分，大概三四层楼那么高吧。不过这个格局因为空宫的关系，在决策上不够果断，比较依赖环境。

天同是一个小孩子的形象，而巨门是一扇巨大的门，里面不透光，漆黑一片。就像一个小孩被关在一扇巨大的黑漆漆的门里面，内心自然有一种惶恐不安的感觉。这种感觉主要会出现在命宫是空宫的那一个组合里。因为命宫是天同巨门的那一组，在福德宫有太阳星和天梁星，这种感觉会减低很多。

因为巨门的加入，降低了一些天同的亲和力，但是同时他也让天同看起来没那么好欺负了，相比之下也增加了一些主动争取的意愿。天同巨门的语言表达能力是不错的，所以在才艺上多以语言表达为主，比如演讲、声乐等。

同巨不是特别喜欢分享自己的内心，他们自我保护意识比较强，这也是天同系列双星的共同特点。因为他们不会设防，很容易真心换绝情，所以久而久之就会让自己封闭起来。不过天同星的乐天也帮助了他们不少，他们非常懂得知足常乐。

## 廉贞星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.43%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>丁火 🔥</td>
    <td>斗分</td>
    <td>北斗第五星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>囚</td>
    <td>五行色</td>
    <td>红色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>赤光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>官禄主(行政)</td>
    <td>职务</td>
    <td>邪恶</td>
    <td>别号</td>
    <td>次桃花星（纠缠性），次财星</td>
  </tr> 
</table>

### 廉贞星特性

说起廉贞，很多有经验的老师傅都会情不自禁的摇摇头，在古籍中对廉贞的评价也不是很好，还有 `自古廉贞最难明` 的说法。这让廉贞星人在家中坐，锅从天上来。之所以人们会对廉贞星有这么多偏见，是因为廉贞星和武曲星一样，不喜欢社交，也不太懂人情世故。她们虽然化气为 `囚`，但大部分时候，是“囚禁”自己。

廉贞星不太容易与人交心，是因为她们自我保护意识太强。别人嬉笑怒骂的时候，廉贞就会显得有点格格不入，因为廉贞星对待任何事情都是非常理性认真的态度，让他们有时候分不清楚你是认真的还是开玩笑的。也是因为这份“认真”，让廉贞星看起来多了一分高冷，少了一分亲和。特别是廉贞星会因为自己过于强大的自尊心，无意中做出很多伤害到别人的事情，或者说出一些伤害到别人感情的话语。这种行为，颇为让人烦恼。

紫微、武曲、廉贞这三颗星永远会在三方会见，这一组星耀或多或少都会给人一种距离感，而廉贞星给人的距离感会特别的强。当不善逢迎的廉贞想要去讨好别人的时候，会给人一种违和感，所以廉贞星不喜欢溜须拍马，也不太“给面子”，有一种“领导也要让她三分”的感觉。

另外，廉贞星也是一颗比较“耗资源”的星耀，自我要求比较高的廉贞如果能得到相应的“资源”，加上她认真的态度，个人形象通常也比较好，就很容易成为各个行业的翘楚。也正因为以上这些情况综合起来，使得廉贞星很容易受到排挤和旁人的嫉妒。所以廉贞星的社交圈通常都比较窄，知心好友也不多。

### 廉贞星组合

---

#### 廉贞七杀 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.41%" />

这个组合可能是古籍中描述得最混乱的一个组合了，在 [太微赋](./ancientBook-1.md#太微赋) 中提 `七杀廉贞同位，路上埋尸` 的说法。而在 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋) 中又有 `廉贞七杀反为积富之人` 和 `廉贞七杀流荡天涯` 的说法。这明显是自相矛盾的。所以我们需要去研究他为什么会发生这种情况。

廉贞七杀的组合个性上是比较理性认真的那种类型，不太擅长社交，初见时会给人一种高冷的感觉。廉贞七杀在沟通上比较直接，不太会顾及别人的感受，所以容易在交流中无意中伤他人，不过这并非他们的本意，也许他们只是在陈述事实。这种沟通上不讨喜，为人处事理性认真，在个人能力上比较强的性格，就比较容易遭到嫉妒，容易受到排挤。

因为自我要求比较高，自尊心又特别强的关系，廉贞七杀在早期比较容易有畏难情绪。他们会害怕失败，害怕丢脸，需要比较多的情绪安抚以及鼓励来帮他们建立信心。在信心建立起来以后，他们就会表现得非常坚韧，愿意去克服困难。

那份有时候看起来近乎强迫症的个性，加上认定了就愿意为之付出的坚持。让廉贞七杀很容易成为各个领域的翘楚。这个组合虽然名字听起来很“凶神恶煞”的，但其实他们是非常遵守规则的类型。给他们一个条框，他们就比较容易把自己限制在这个条框里面。

#### 廉贞破军 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.35%" />

廉贞的 `囚` 加上破军的 `耗` 让这个格局成为了一个大开大合的开创型格局，情绪都写在脸上，算是性情中人。敢做大家不敢做的事情，敢说大家不敢说的话。这个格局常常会出现得罪了人还不自知的情形。

开创型如此之强的格局，又处于 [`四旺地`](./palace.md#四旺地)，也喜欢挑战超出自己能力的事情。在很多文献中都说这个格局会 `武职显贵`，实际上是因为这个格局动手能力强，也兼具一些想法，敢于尝试，所以在一线会有比较突出的表现。除此之外，这个格局在工科和运动方面也颇具天赋。

很多人可能会觉得廉贞破军一定脾气不好，但其实这个说法是不准确的。这个组合随着自己认知水平的提高，能够管理好自己情绪以后，是非常有魅力的。在 [斗数骨随赋](./ancientBook-1.md#斗数骨随赋) 中说到，`贞居卯酉定是公胥吏辈`，说得就是廉贞破军的组合，容易从事军警等武职。然而，廉贞破军也活跃在很多技术前线。也诞生了很多能工巧匠。

#### 廉贞贪狼 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.77%" />

廉贞贪狼双桃花星，被冠以 `酒色财气` 之名头，会让人以为这个组合很擅长人际交往，很喜欢流连夜场。其实不是这个样子的，廉贞星和贪狼星虽然都是桃花星，但是别忘了，廉贞星是一颗 `囚星`，他会把和他在一起的星耀“囚禁”起来。加上这两颗星在一起的时候都是落陷（关于星耀亮度，请参考 [星耀亮度](./star.md#星耀的亮度) 一节），就会导致廉贪确实有酒色财气的“需求”，但是大多存在于内心。

这个组合的自尊心特别的强，有那么点儿玻璃心，所以和廉贞贪狼开玩笑的时候注意尺度的把握。本来以社交著称的贪狼星被廉贞星”囚禁“起来以后反而失去了社交的属性，变得有点一板一眼的。

廉贪可能是廉贞系列最为认真的一个组合了，做事一丝不苟，不愿意将就。在他们的指责范围内可以很放心的交给他们。不过，廉贞贪狼工作中有点却少变通，颇有点”天王老子来了也不行“的味道。廉贞系列都比较喜欢掌控财权，这个特质又以廉贪最为明显。财务就是他们安全感的来源，手头有钱，心头就不慌。

廉贞双星中，廉贞的作用是“囚禁”另一颗星，而贪狼双星可以翻译为“加重”另一颗星的特质。所以，贪狼加重了廉贞星“囚禁”的特质，而廉贞星囚禁了贪狼星的“欲望”。这颇有点“恶性循环”的味道，听起来也有点绕。但是你想象一下面对一个死结，拉错绳子的时候越用力，是不是越解不开？廉贞贪狼就颇有点这种感觉。所以廉贞贪狼要做的就是“放松”，“看开点”，“不要那么纠结”。

#### 廉贞天府 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.28%" />

囚星和库星都是内敛型的星耀，所以这个组合给人的感觉也比较内敛。廉贞给温和的天府增加一份阴冷以后，画风就有点变了。天府星的包容被廉贞星“囚禁”以后，帝星的那种霸气就有点外泄，加上廉贞星的直接，让这个组合给人一种比较霸道的感觉。

前面我们说过，因为天府星的福德宫是贪狼星的关系，会爱好广泛，欲望较重。这些特质在廉府的组合里依然存在，只是不像天府单星那么爱秀。廉贞星的尖锐虽然天府星柔化，但那种特质依然还是存在的，加上天府星的帝星属性凸显，会让廉府平时懒得说话，但是在与人对线的时候说话比较不客气。

廉贞天府内心和表现反差感非常大，他们说最狠的话，做最暖的事。再比如廉贞天府的女生可能表现出来的是一个高冷御姐，但是内心是一个萌萌的小公主。学会控制情绪和沟通的廉贞天府就会变得有一种特别迷人的霸道总裁范儿。

这个组合特别喜欢管钱，如果组合好的话也特别会管钱。所以比较多廉府活跃在财会行业。就算没有从事“管钱”相关的行业，也比较容易管理家庭的“财政大权”。好在廉府一般不太会冲动消费，也比较会开源节流，所以让他们管钱也比较省心。

#### 廉贞天相 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.46%" />

廉贞属火，天相属水，这两颗星在一起形成水火既济格。有人可能要问破军也属水，为什么廉贞破军不能形成水火既济格？这里我们要先搞清楚水火既济是什么意思。它其实是一种水和火之间微妙的平衡关系。读者们应该有这种经验，往火里喷少量雾状的水，火不仅不会灭，还会燃烧得更旺。这就是一种水火既济的感觉。破军的意象，是海水、大水。往火里一盆一盆的倒水，就没办法形成水火既济那种感觉了。

在古籍中有 `唯有天相能解廉贞之恶` 的说法，但我个人是不太认同这个说法的。首先廉贞并不是恶的代表，其次，廉贞天相非常容易形成一个广受恶评的格局：[`刑囚夹印格`](./pattern.md#刑囚夹印)。所以是非常矛盾的。

究其原因，是因为天相和天府一样，可以柔化廉贞的尖锐，而天相没有天府的那种帝星的霸道，所以像是一种没有“副作用”的柔化。所以才有了唯有天相能解廉贞之恶的说法。这也从一个侧面告诉廉贞星：该注意你的沟通方式了。

廉贞天相因为福德宫是七杀星的关系，比较容易冲动。脑子一热就容易误事，这个时候如果加上化气为 `刑` 的擎羊星，就特别容易因为冲动而产生官司。这就是为什么 [太微赋](./ancientBook-1.md#太微赋) 中说 `刑囚夹印，刑杖惟司` 的原因。

## 天府星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.16%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阳 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>戊土 ⛰️</td>
    <td>斗分</td>
    <td>南斗主星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>库</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黄色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>黄绿光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>田宅主、财帛主</td>
    <td>职务</td>
    <td>贤能，包容，慈悲</td>
    <td>别号</td>
    <td>令星，库星，藏星</td>
  </tr> 
</table>

### 天府星特性

同样作为 `帝星`，天府星和紫微星有着非常大的区别，虽然天府星也喜欢别人吹捧，喜欢众星捧月的感觉，但是总的来说要低调很多。天府是一个 `务实的` 帝王，比起紫微要“面子”不要“里子”的个性，天府更加的注重“面子”和“里子”的平衡。

`只扫自家门前雪，不管他人瓦上霜` 用来形容天府星是非常合适的，他不喜欢管闲事，也不像紫微星那么好为人师。反而有点天同那种“不争不抢”的感觉，但是天府星的不争不抢，源于他不想，而不是不敢。千万不要把天府星的退让理解成一种懦弱。天府迁移宫是 [`七杀星`](#七杀星)，他不仅能让天府有一种不怒而威的感觉，还能让天府星在想去拼抢的时候毫不退让。

天府星的福德宫一定是 [`贪狼星`](#贪狼星)，所以天府星的欲望其实是蛮大的，比较喜欢精神上的享受，也对各种神秘事物感兴趣。主打 `包容性` 的个性和广泛的爱好，让天府星有着比较宽广的人脉关系。

### 天府星组合

---

#### 紫微天府 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.47%" />

见 [紫微天府](#紫微天府)

#### 廉贞天府 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.28%" />

见 [廉贞天府](#廉贞天府)

#### 武曲天府 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.44%" />

见 [武曲天府](#武曲天府)

## 太阴星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.12%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>癸水 🌊</td>
    <td>斗分</td>
    <td>中天星系</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>富</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>绿白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>田宅主</td>
    <td>职务</td>
    <td>干净，美丽</td>
    <td>别号</td>
    <td>母星，妻星，女星，审美星，艺术星</td>
  </tr> 
</table>

### 太阴星特性

论审美，紫微斗数里无出其右。作为紫微斗数里女性代表的太阴星，婉约、文艺就成了太阴星的标签。喜欢安静、干净的环境，有着非常独到的审美眼光。太阴星和天同星一样，不喜欢与人争斗，虽然亲和力没有天同星那么的强，但是在紫微斗数里也是名列前茅的存在。

太阴星的艺术天赋比较高，但是心理承受能力不是特别强大，很容易受到外界环境的影响。太阴星也喜欢照顾人，和太阳星强势的（我不要你觉得，我要我觉得）照顾人不同，太阴星的照顾会让人有如沐春风的感觉，非常舒服。

情感，是太阴星最大的关卡，因为太阴星感情丰富又喜欢浪漫，大多数情况又比较多愁善感，导致太阴星常常在感情上举棋不定，进退两难。当感情度过新鲜感而归于平淡以后，就是太阴最大的挑战。

### 太阴星组合

---

#### 天同太阴 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.71%" />

见 [天同太阴](#天同太阴)

#### 太阳太阴 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.89%" />

见 [太阳太阴](#太阳太阴)

#### 天机太阴 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.83%" />

见 [天机太阴](#天机太阴)

## 贪狼星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.18%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阳 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>甲木(气为水 🌊) 🪵</td>
    <td>斗分</td>
    <td>北斗第一星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>桃花</td>
    <td>五行色</td>
    <td>青色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>赤蓝光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>子女主</td>
    <td>职务</td>
    <td>欲望，物质</td>
    <td>别号</td>
    <td>桃花星，交际星，标准星，才艺星，赌星（闹财星），武术星，宗教星，幻想星</td>
  </tr> 
</table>

### 贪狼星特性

众所周知，贪狼是紫微斗数里的第一桃花星。桃花星的本质，其实是`社交` 和 `受欢迎`，而不是很多人理解的男女之情。贪狼星还有另一个广为人知的特性就是代表 `欲望`。这里的 `欲望`，也经常被人理解为 `男欢女爱`。这是对贪狼星最大的误解。贪狼星的欲望取决于他对什么东西感兴趣。他会对感兴趣的东西深究到底，想方设法的去探索，去研究。它是人类欲望的源头，人有了欲望，才会去奋斗，才会去拼搏。

贪狼是一颗充满好奇心的星耀，他热爱思考，对感兴趣的事情有着非常浓烈的热情。当贪狼星喜欢上一个人、一个东西或者一件事的时候，他比较容易会上瘾。假如这种特质用在正确的地方，贪狼星的成就是不可限量的。

但是，贪狼星的赌性非常的强，有着一颗 `搏一搏，单车变摩托` 的心，这也导致贪狼星的人生可以过得非常精彩，成败不一。他有种不甘平凡，不服输，不怕输的精神。所以如果你命宫是贪狼星，请一定要增加自己知识的广度，避免涉足自己不了解的行业，以免孤注一掷给自己带来不可挽回的后果。

### 贪狼星组合

---

#### 紫微贪狼 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.83%" />

见 [紫微贪狼](#紫微贪狼)

#### 武曲贪狼 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.71%" />

见 [武曲贪狼](#武曲贪狼)

#### 廉贞贪狼 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.77%" />

见 [廉贞贪狼](#廉贞贪狼)
  
## 巨门星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.25%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>癸水 🌊 | 己土 ⛰️ (藏金 🪙、木 🪵) </td>
    <td>斗分</td>
    <td>北斗第二星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>暗</td>
    <td>五行色</td>
    <td>褐色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>灰光（影子）</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>疾厄主</td>
    <td>职务</td>
    <td>是非，疑惑，挑剔，口舌</td>
    <td>别号</td>
    <td>口舌星，代沟星，中药星，挑剔星，谣言星，法律星，宗教星</td>
  </tr> 
</table>

### 巨门星特性

巨门星有一颗八卦之魂，对东家长西家短的事情特别感兴趣。如果说 [`天机星`](#天机星) 是脑快的话，那巨门星就是嘴快，但是嘴快不一定是话多。他受四化星的影响特别大，当巨门 `化权` 的时候，会使言语变得有公信力，有“权威性”，会让人觉得他说的话可信度高。所以语言就是他的武器，滔滔雄辩，万夫莫敌。

但是，当巨门 `化忌` 的时候，说话就不是很讨喜了，会给人一种语言上的”压迫感“，因为就算你觉得他说得没道理，你也说不过他。但是有一种情况，那就是和 [`天同星`](#天同星) 在一起的时候，反而容易变得沉默寡言，因为天同没有争强好胜之心，而化忌的巨门又刚好容易出口伤人，所以为了避免这种情况，会选择少说话或者不说话。

从巨门星的五行属性可以看出，巨门星是一颗多属性的星耀。在紫微斗数里大多数星耀都只有一种属性，少数有两种属性（[`贪狼星`](#贪狼星) 和 [`擎羊星`](./minor-star.md#擎羊星)），就像火影忍者里面的血继界限一样，而唯独巨门星，有着4中五行属性，就像火影忍者里面的血继淘汰一样。

巨门星化气为 `暗` 有两层含义，一是像黑洞一样喜欢吸收外界的信息，这也是巨门星八卦之魂的来源。二是不太喜欢和别人掏心掏肺，喜欢把真实的自己藏起来。可能很多人看了巨门星的特质，都会觉得巨门星不太容易相处。其实刚好相反，巨门星非常热心肠，很喜欢关心照顾别人。化气为暗的巨门其实非常缺乏安全感，因为他自己都无法看清自己的内心。

### 巨门星组合

---

#### 天同巨门 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.54%" />

见 [天同巨门](#天同巨门)

#### 天机巨门 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.88%" />

见 [天机巨门](#天机巨门)

#### 太阳巨门 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.71%" />

见 [太阳巨门](#太阳巨门)

## 天相星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.15%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阳 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>壬水 🌊</td>
    <td>斗分</td>
    <td>南斗第五星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>印</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>绿白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>官禄主</td>
    <td>职务</td>
    <td>辅佐，慈爱，服务，文凭</td>
    <td>别号</td>
    <td>印星，文凭星，马屁星，寿星（加禄存），辅星，衣食星，细姨星</td>
  </tr> 
</table>

### 天相星特性

说到天相星，那就应该想到左右逢源，八面玲珑。在知人善用这一块上，天相星无疑是群星中的佼佼者。由于天相星的迁移宫一定是 [`破军星`](#破军星)，所以天相星表面上看起来挺强硬的。但是由于他“和事佬”的个性，使得熟络以后会有比较大的反差，你会看到天相不拘一格的外壳下那细腻的处事风格。他们总是能在合适的场合做合适的事情，让人看起来是那么的自然。

天相星的执行力和 [`亮度`](./star.md#星耀的亮度) 息息相关，亮度越高，执行力越强，反之则会变得犹豫不决，畏首畏尾。对于一个“丞相”而言，粉饰太平是他的基本技能，不管事情多么糟糕，天相星首先想到的是如何让它看起来没那么糟糕。这也让天相成为一颗很会找方法的星耀。

比起领导者，天相星更适合当一个组织者，他有一定的领导能力，兼具沟通技巧和规划能力，并且不会让人有距离感，是紫微斗数里为数不多的六边形战士。但是既然是六边形战士，就很难在某一项上特别突出，只一颗比较均衡的星耀。

### 天相星组合

---

#### 紫微天相 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.44%" />

见 [紫微天相](#紫微天相)

#### 武曲天相 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.28%" />

见 [武曲天相](#武曲天相)

#### 廉贞天相 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.46%" />

见 [廉贞天相](#廉贞天相)

## 天梁星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.31%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阳 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>戊土 ⛰️</td>
    <td>斗分</td>
    <td>南斗第二星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>荫</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黄色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>正黄光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>父母主</td>
    <td>职务</td>
    <td>统帅、庇荫</td>
    <td>别号</td>
    <td>荫星，长辈星，状元星（阳梁昌禄格），医药星，赌气星，吹牛星，寿星</td>
  </tr> 
</table>

### 天梁星特性

说到天梁星，脑子里面应该浮现出一头牛的形象，因为天梁星也有 [`武曲星`](#武曲星) 一般的倔犟。但是和武曲星不同的是，天梁星喜欢与人打交道。天梁星与人相处的方式带着浓浓的江湖气，有着乔峰一般的豪气干云。当天梁星把你当兄弟而你跟他客客气气的时候，他反而会很不舒服。

天梁星的人，天然的就会给人一种“稳重”、“老成”的感觉。化气为 `荫` 的天梁，非常喜欢庇荫弱小，反而不太给比自己强势的人面子。也正是因为这些特质，让天梁显得格外清高。对于天同星来说，是不敢去争；对于天府星来说，是不想去争；对于天梁星来说，是不屑去争。

从上面的特征也不难看出，交友不慎对天梁的影响是非常巨大的，因为这种愿意为朋友两肋插刀的个性会让天梁星朋友看起来非常多，但现实社会是真正能为对方着想的朋友很少。所以如果你的命宫是天梁星，请一定记住，真正的朋友，是不会为了自身利益而陷你于不仁不义的境地的。假如你曾经被某个人背刺过，请不要给他找借口，以后远离他，不要让他有再来一次的机会。

### 天梁星组合

---

#### 天同天梁 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.77%" />

见 [天同天梁](#天同天梁)

#### 天机天梁 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.72%" />

见 [天机天梁](#天机天梁)

#### 太阳天梁 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈2.54%" />

见 [太阳天梁](#太阳天梁)

## 七杀星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.18%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>辛金 🪙</td>
    <td>斗分</td>
    <td>南斗第六星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>肃杀</td>
    <td>五行色</td>
    <td>白色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>黑光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>迁移主</td>
    <td>职务</td>
    <td>威猛，肃杀，变动</td>
    <td>别号</td>
    <td>死亡星，变动星，酷星</td>
  </tr> 
</table>

### 七杀星特性

听到七杀两个字，很多人可能会觉得他会给人一种“杀气很重”的感觉，但其实不然。虽然七杀星亲和力不强，但也不一定就是凶神恶煞的样子。在 [`杀破狼`](./pattern.md#杀破狼) 的组合里，如果贪狼是指挥官，那七杀星就是带兵的将领，而破军就是冲锋陷阵的士兵。

作为一个“将领”，七杀星需要的是一种坚定不移的信念，这样才能带着队伍向前冲。所以七杀星代表了一种 `坚持` 和 `执着` 的力量。然而，执行力过于强大，就会想得少，所以常常会给人一种“愣头青”的感觉。当然，这只是七杀星的特质，当他和其他策划型星耀组合在一起的时候也会增加他的策划能力。

七杀星缺少亲和力，所以在社交上会让人有种“不敢主动靠近”的感觉。所以如果你的命宫是七杀星，一定要多保持笑容，社交中可以主动一点。也要多听取别人的建议和劝导，不要自己闷着头一条道走到黑。另外七杀星的言辞相当犀利，给人一种压迫性很强的感觉，交流时不太估计对方颜面。所以和七杀星相处的时候内心要格外强大，特别是迁移宫坐廉贞天府的那个组合。

浪漫，也是七杀星欠缺的东西。和七杀星相处，你不要听他怎么说，要看他怎么做。七杀星说谎话是比较容易被拆穿的，所以七杀星不要轻易说谎哟，因为很可能你觉得的完美谎言，在别人看来漏洞百出。

伸手不打笑脸人，那是你没遇到七杀星。作为一个缺乏耐心的代表，七杀星一般不记仇，因为有仇当场就报了。如果想让一身反骨的七杀乖乖听话，除了能力压制，就是血脉压制了。

### 七杀星组合

---

#### 紫微七杀 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.36%" />

见 [紫微七杀](#紫微七杀)

#### 武曲七杀 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.39%" />

见 [武曲七杀](#武曲七杀)

#### 廉贞七杀 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.41%" />

见 [廉贞七杀](#廉贞七杀)

## 破军星 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈4.18%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>阴阳</td>
    <td>阴 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>癸水 🌊</td>
    <td>斗分</td>
    <td>北斗第七星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化气</td>
    <td>耗</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>黑光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>职业</td>
    <td>迁移主</td>
    <td>职务</td>
    <td>破损消耗</td>
    <td>别号</td>
    <td>消耗星，垃圾星，远洋星，流氓星，先锋星</td>
  </tr> 
</table>

### 破军星特性

在介绍 [`七杀星`](#七杀星) 的时候说到，破军代表的是士兵，会在前面冲锋陷阵。所以他化气为 `耗`，代表着一种消耗。他有着一种 `先破后立`、`破釜沉舟` 的魄力。所以一旦破军星认定一件事情，就不太会在意它的规则。如果规则不允许他那样做，他就会打破既定规则，建立自己的新规则。

[`杀破狼`](./pattern.md#杀破狼) 的格局一般都不喜欢平凡而碌碌无为的人生，他们喜欢拼搏，喜欢闯荡，所以人生会过得比较精彩，大起大落。如果你认为破军星是个四肢发达，头脑简单的形象，那就错了。破军星是企划和执行兼具的星耀，不过，破军星的企划能力通常比较容易出现在艺术领域。而且破军星一旦看中某个领域，很容易在那个领域里深耕下去。

由于杀破狼格局天生自带反骨，所以会给人一种桀骜不驯的感觉，而其中以破军星最为严重。他的那种明知不可为而为之的个性，很容易让他们登上云端，而更容易让他们跌入谷底。所以如果你命宫主星是破军星，在做决定之前，请给自己留一个plan B。

### 破军星组合

---

#### 紫微破军 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.39%" />

见 [紫微破军](#紫微破军)

#### 武曲破军 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.41%" />

见 [武曲破军](#紫微破军)

#### 廉贞破军 <Badge type="warning" text="命宫出现概率≈1.35%" />

见 [廉贞破军](#廉贞破军)
